El HashMap sirve para guardar los datos de los arcos, y se pueda acceder de una forma en la cual el tiempo sea el menor posible. Estos datos el cual esta relacionado con la conectividad y el costo entre los nodos, y al reducir el tiempo nos permite resolver problemas de una manera más eficiente.